[厲害了] 世界最強晶片公司在中國？陸媒：就是「中國台灣的台積電」

大陸中心／綜合報導

大陸科技公司「中興通訊」日前遭美國商務部封殺，公司因缺乏核心的「晶片技術」陷入困境，而講到晶片，不少人都會想到「台積電」，陸媒近日不斷提起台積電在晶片產業的超強實力，還討論起「同是華夏子孫」的台積電會不會拉中興一把，甚至有文章直言「台積電是中國的！」引來不少「收復台灣」的留言，也有人感嘆，「高科技是一彎淺淺的海灣，芯片（晶片）在那頭，手機在這頭。」

陸媒近日貼出一篇標題為「徹底震驚！世界上最牛芯片（晶片）企業其實在中國！」的文章，內文提到，美國制裁中興的決定，讓人認識到了「芯片」的重要性，然而很多人卻不知道，全球最大的芯片霸主企業就在中國，「對，就中國的台灣，叫做台積電！」

▼陸媒貼出「世界最牛芯片企業其實在中國」文章。（圖／翻攝微博）

文章詳細介紹台積電的豐功偉業，以及創辦人張忠謀的經歷，「台積電最大客戶就是美國企業蘋果（Apple），是A11芯片的唯一供應商，也是iPhone 7所使用的A10 Fusion芯片的唯一供應商，更重要的是已經在大陸投資建廠，預計2018年就開始試產。」更在文末指出「衷心希望『中国芯』能夠早一天稱霸世界！」
文章貼出以後隨即引起眾多大陸網友的關注及留言，但不少人都是在罵小編，「我還以為多震驚，結果是台積電？」「小編，台積電外資持股達8成呀。」「高科技是一彎淺淺的海灣，芯片在那頭，手機在這頭。」還有些人是喊著要收復台灣，「為了台積電，為了芯片技術，一定要收復台灣！」「都是華夏子孫，台積電不拉中興一把？」「收復台灣，收復台積電迫在眉睫！」「看來收復TW已進入倒計時了。」

據了解，中興通訊因未掌握晶片技術幾乎「休克」，也引起對岸一股「發展核心技術」的聲音，連習近平近日也多次提到掌握「核心技術」的重要性。他21日出席「全國網絡安全和信息化工作會議」時直言，核心技術是國之重器，要下定決心、保持恆心、找準重心，加速推動資訊領域核心技術突破，「儘管在高性能計算、新一代移動通信等領域處於『領跑』位置，但不得不承認，我國在芯片、操作系統等信息領域核心技術方面與世界先進水平仍有差距。」

習近平24日前往湖北宜昌考察長江生態環境修復工作，再次強調大國重器必須掌握在自己手裡，「試想當年建設三峽工程，如果都是靠引進，靠別人給予，我們哪會有今天的引領能力呢。」並向工程技術人員喊話，「我們自己迎難克堅，不僅取得了三峽工程這樣的成就，而且培養出一批人才，我為你們感到驕傲，為我們國家有這樣的能力感到自豪。」

習近平26日造訪「武漢烽火科技集團」時，除了查看企業自主創新及轉型升級的情況，也向員工喊話，核心技術、關鍵技術、國之重器必須立足於自己，「下一步科技的攻關要摒棄幻想，靠我們自己。」

為了解決「缺芯」的難題，陸工信部也在武漢設立了「國家信息光電子創新中心」，並於26日正式啟動，據《新華社》報導，武漢從2016年到2017年光電子企業銷售超過萬億元，是大陸最大的光電子訊息産業集群，「這是全國唯一一家國家級信息光電子創新中心，它將承載為信息光電子產業造『中國芯』的國家使命，聚集『產學研用融』優勢資源，擬用三年建成國際一流的信息光電子製造業創新平台，相關成果達到國際水平，推動信息光電子產業所需核心光電子芯片和器件的行業供給率超過30%。」

成班痴九左

都話支那係最大贏家

諗起早幾年馬英狗話要開放比大陸

如果贏國放棄中興再用間二打六公司借屍還魂，
繼續買晶片會唔會俾佢搞得掂
反正無嘢多就係無限金錢

當年睇live笑到仆街

有無片想溫下
想聽聲

咪睇下佢畀唔畀晶片你囉

「下一步科技的攻關要摒棄幻想，靠我們自己。

痴線

如果支那真係做到 我以後做大陸隻狗

「為了台積電，為了芯片技術，一定要收復台灣！」
「都是華夏子孫，台積電不拉中興一把？」
「收復台灣，收復台積電迫在眉睫！」
「看來收復TW已進入倒計時了。」

笑撚死

無恥真係無敵

佢痴鳩左線呀

有台積都無用，代工多唔代表可以用專利技術

代表可以偷

最重要果幾層技術係荷蘭同美國

諗起fundamental seed劇情
地球軍要月球發射軌道 -> 大家都係地球人 -> 攻打奧布搶龧光社 ->

咩料auto fix

幫物産五毛洗版